【倫敦沖天大火】27層高大廈全棟著火燒通頂

英國倫敦一棟27層樓高的住宅大廈沖天大火，內傳求救聲，相信有人被困。

大火發生在倫敦Grenfell Tower，有逾200人住在大廈內。消防隊已派200名消防員到場，從現場拍到的相片看到，全棟大廈火光熊熊，部分樓層像燒通頂，冒出黑煙。
有目擊者指，聽到大樓內傳出凄厲求救聲，相信有人被困，或有人在窗戶揮動毛巾求救，警方指，目前至少有2人因吸入燶煙需接受治療。
英國《衞報》/《每日郵報》

唔係英國咩

live

點先可以燒到咁
又係allahu akbar

成個live1個消防員1滴水都冇見過
係咪諗住燒到冧樓算

Lm

d人走唔到到

點解冇人救火

一定死好多人

咪射緊水.

好似有 係底層有條水柱

點解會燒死咁
我地起樓既FRR都係跟英國佬

英國呢排發生咩事

香港都唔會燒到咁

痴撚線

Ashish Joshi, a senior correspondent for Sky News UK, says the tower block has been gutted in the fire: “The building is pretty much burned down, there’s a tiny bit left that’s not on fire, but every single window is gutted ... there’s nothing left of it. The acrid smell is horrendous.”

跟足standard做fire resisting 起樓，無可能燒到通天...

1974年起27層😦
係咪隔火層又冇花灑又冇？

Isis 玩到燒大廈？

好大獲

加利大廈

反到痴撚咗線

Check過個constuctor公司好似叫rydon
英國公司黎

擺明曲線

其實燒哂成楝條水柱有用咩

就算係香港依家既條例，residential唔需要花灑系統
但係建築物料既frr，同fire compartment做足，一定唔會出現燒通天既情況

犀利
好耐燒

英國個防火標淮好高，都會搞到咁

個live後面有人傾計，仲聽到笑笑口咁
我諗佢地諗住燒到冧樓算

五毛興奮到沖晒入嚟

死左幾多人

英國近排係咁睇出事

工人可能係中國人

Gas管

呀，有可能

盲反到傻撚左

reddit有人話係外牆cladding

黐線
燒通頂

燒到咁是咪已經冇得救
所有野都高溫到自燃
水未射到埋去已經變蒸氣
人有全套裝備都入唔到去好耐

如果恐怖分子諗到用呢招殺人真係完全冇得避

有無講住宅居民大多數係咩人

點解d火可以spread到咁…

咁顛

白煙係咪即係救熄左？

高樓大廈燒到咁已經無得救
水又射唔到咁高
又有倒塌危險唔入得去

就算冇隔火層，冇自動滅火
fire compartment之間要燒過去都講緊要1,2個鐘
呢個時候人都走晒，消防都到晒

成座野黑晒同放白煙

原來係咁
唔怪得燒咁快

會唔會isis放火

望住咁真係好sad
無可能救得熄

籤英犬

On9

cladding點會用易燃材料?

痴線 香港都好少燒到咁
成棟

之前單迷利倉都無啦

可能舊樓保溫層防火要求無咁高掛

會唔會冧？

半夜燒
應該死好多人

窮人，毒販，老人，道友
一個唔小心燒著啲草，成個white city 同 notting hill 都high 爆

最終大佬boss可能係中國人黎

東野唔係私人樓嚟嘅咩

英國呢排真係多災多難....

如果係恐襲
唔個左膠會點兜

又係倫敦

咪鳩up啦

成條火龍

LIVE:

從香港法例睇，高過41層先要比避火層。高過25但不高過40層，天台可以當作避火層

燒到

好慘 尷生燒死

幾多樓開始燒

2樓以上

有d似恐怖襲擊

五毛狗全面進場

大雄渾都似會咁

London Ambulance Service has confirmed that 30 patients have been taken to five hospitals.

似係有啲錢嘅人住喎

棟野可以拆得

豆你老母
大陸嗰啲 燒到一半 塌撚咗啦 戇尻

( Show Blocked User - 三色貓 )

Eyewitnesses said they have seen lights - thought to be mobile phones or torches - flashing at the top of the block of flats.

Others say residents - thought to be trapped inside - were seen coming to their windows.

He said he was shouting at people to "get out, get out" but that residents were shouting back that they were stuck as corridors inside the building were filled with smoke.

好慘

The BBC's Andy Moore said the whole 24-storey block had been alight and there were fears the building might collapse.

睇新聞好似只有人傷
冇死人
全部走得甩

應該係好多都走唔到

A man who lived on the fourth floor of the Grenfell tower has told Sky News UK: “there was no bell”. The first alarm he heard, he said, was when he and his family were outside the building and it was in flames.

This man said he did hear alarms, but they were “very, very quiet”.

Source:

9成9有計劃恐襲喇

無乜理由燒到咁

當年嘉利會燒得咁勁 好似其中一個原因就係直升機

陶傑 吳志森 健吾 果埋有無野要發表下

天佑大英

透爐吹啲氧落去

禍不單行

橦野 1970 年落成
準備遲下大裝修
平均月租 $2500 (唔知美金定英鎊)

即係隔離支那就快爆

Burn baby burn

講咗咁耐係就好

乜原因先會燒得咁分散

佢有冇事

諗起玄牛

會唔會用左支那料翻新，呢座野有翻新過

GUARDIAN: What we know so far

If you’re just waking up, here’s what you need to know about the devastating blaze at Grenfell Tower.

The apartment block on the Lancaster West estate in north Kensington continues to burn after the fire brigade was alerted shortly before 1am Wednesday.

Forty fire engines and over 200 firefighters were sent to tackle the blaze through the early morning, “working extremely hard in very difficult conditions” to tackle the “large and very serious incident”.

Though many witnesses said they saw people trapped inside their homes, emergency services gave no further details beyond saying that 30 patients were taken to five hospitals.

The fire brigade is expected to give an update soon; areas of the building are still on fire, prompting concerns it may collapse.

About 30 flats in the surrounding area have been evacuated and emergency rest centres have been set up for those told to leave their homes.

Police have set up an emergency number for people concerned for friends and families on 0800 0961 233.

A resident group repeatedly warned of a fire risk at the tower, claiming that a major fire had been narrowly averted after a power surge in 2013.

The building recently underwent significant, multimillion-pound renovations that concluded in early 2016.

The borough of Kensington and Chelsea said the cause of the fire will be investigated, but for now the focus is on supporting emergency services in their rescue and relief operation.

已公佈有死人

唔會又係恐怖襲擊掛

冇組織承認責任喎

大戰爭！
我們要的是一心不亂的大戰爭！

點解可以燒到咁

夜晚燒、住人大廈
咁咪實死好多人

cls

咁燒法

死撚硬啦

咁支那咪

( Show Blocked User - 三色貓 )

五毛

好撚癲

on99

高層果D死緊，冇得走，唔燒死都焗死。反而2，3樓果D一早燒埋來仲走得甩

睇直播仲冒緊煙
其實救熄未

應該係

睇個勢似係

this?

同中國個單有得揮
終於搵到對手

仲唔比支那報到鴉片戰爭既仇?

用直升機死得仲快

又有鍵盤消防員睇

用直升機會形成煙通效應燒到仲勁
令到個火燒上去

個個同時開水喉係咪實無曬水

多氧就大火
少氧就人死
都係死ga喇

唔會
食水水缸同消防水缸係分開

但每家每戶都開呢

其實可唔可以幾張床單用某種特定綁法連住可在有少少降傘功能？

咁都係冇哂食水水缸既水
消防水缸係分開

如果未燒到地下水泵，未有一層係完全燒晒，理論上係源源不絕既

新技能,床單跳降傘

又話呢橦係英國公屋，點解我網上睇有賣盤，都要27萬鎊，差唔多275萬港幣。都唔平。

唔關佢事都爭住認

啱啱睇完reddit, 大致情況係咁:
1. 半夜1點左右開始起火
2. 消防接報6分鐘之後到場, 總共出動40架消防車同200個消防員
3. 消防處指3樓以上燒到煙帽隊都入唔到, 淨係可以喺外面射水
4. 暫時約有30~50人逃出, 大部份吸入濃煙送院治理
5. (未確認)有4樓居民報稱半夜鄰居拍門話屋企雪櫃爆炸起火, 叫佢哋快啲走
6. 獲救嘅人話逃生嗰陣火警鐘冇響過, 唯一一條走火梯成班人帶哂行李走火
7. 棟樓極速燒通頂, 應該除咗一開始嗰幾十人之外其他都走唔甩
8. 有直播影到細路尖叫, 居民喺窗邊揮動毛巾, 頂樓有人用手機電筒功能打SOS訊號
9. 有人頂唔順掉咗塊床褥落街, 跟住全身著火咁跳落樓; 亦有人用床單自製繩梯, 但係新聞影到嗰陣已經成條著火
10. 燒到今朝唔知救熄未(未追live), 但係棟樓有倒塌危險, 消防已疏散附近居民

關於棟樓本身:
1. 起火大廈24層高, 120個單位, 多數係移民家庭
2. 棟樓60~70年代落成, 得一部升降機同一條又窄又難行嘅走火梯
3. 舊樓冇消防花灑, 亦都冇全套火警系統, 居民要自行安裝火警鐘
4. 上年啱啱全棟翻新過, 外牆舖哂夾層鋁板(兩片薄鋁片夾一層發泡膠), 完全唔啱防火標準但係業主貪平用呢隻唔用合規格物料
4. 夾層鋁板極易燃, 一燒就蔓延到成幅外牆再燒返入屋, 之前杜拜The Torch, 上海某新聞機構大廈同澳洲唔知邊棟都係咁燒通頂, 今次火警有逃出嘅居民都話當時啲夾板好似劃火柴咁燒起嚟
5. 2013年棟大廈曾經因為電線短路全棟停電, 嗰次叫做好彩冇燒著嘢
6. 有類似居民大會嘅組織屌尻過業主好多次, 但業主闊佬懶理

有redditor話呢啲樓政府有政策可以俾居民買返自己單位

好恐怖
好似以前睇嘉利大廈單野咁

呢棟好多中東移民, 同埋個業主好閪, 消防安全=0, 有意外唔出奇
ISIS應該唔會咁無聊啩

重燒緊？

地獄鬼國

咁業主今次係咪大撚獲

有Redditor話棟樓有二百幾個居民, 但如果真係好似其他人咁講多數係中東移民(一家至少五六個), 分分鐘死成三幾百人

死咁d中東移民

移民家庭.. brexit

幾時燒下重慶大廈

達哥Mode: 抵啦

Reddit Worldnews個post, 目前大約有24000view同6000個reply

入面有人開咗live post但係太多comment搵唔返

貪平出事
睇youtube live大廈牆身溶溶爛爛
真係有d似發泡膠

啲五毛狗多撚到

個業主有排坐

你估大陸咩
乜柒嘢喺咁高溫情況都溶啦
仲話似發泡膠
講出嚟都笑撚死人

個業主今舖死撚硬

on9

唔該曬整理

有可能係英國啲fire alarm 成日好容易就鳩響 響多兩三次跟住啲人就唔會理 然後到真fire alarm個陣啲人就以為同以前一樣咟金住都係唔理....

唔係話五毛
但牛頭角個棟頂到幾日
三樓要燒穿頂上四樓都燒左日幾
六七樓直頭無事

west London 黎講 係超級平

即係得幾十人走得甩係因為有人帶行李走塞住條睇?

唔講仲以為果班pegida 放火
又會咁多移民住果度

再拎個滅火筒，向地噴氣減速

拎夠兩個可以飛起

見到班五毛衝出嚟吠就真係核撚突

正解 係英國讀書 三日唔埋兩日鳩響一次

就算香港果d響我都覺得係流既居多，成日聽到都唔知點算

英國衛報Live

懶人包

澳洲唔會
一鳩響，消防車一到發現鳩響
罰七百至一千澳元

乜撚野呀 消防缸橫消防缸呀

英國係好多testing 佢響唔會直接通知消防

個隻鋁制外牆係全世界都出過事
澳洲同 UAE 都試過沖天大火
本來都冇咩，因為燒外牆你向入面走
但今次內部都冇位走，搞到咁

testing 一年兩次
個室內探測器一煎蛋就鳩響
有次煮完早餐佢黎，咁岩用個袋封住未拆，俾人屌到爆

英國有啲煙霧警報on9到沖涼熱啲都會響
包住佢的話feel唔到氣流又響
痴撚線

但啲人會慣撚晒
冇晒感覺
英國住個hall係每個月test幾次係例牌

又周不時誤鳴（係call埋消防車，啲人走晒落樓嗰隻）

啱啊ching
我焗雞食響左好多次好煩
有次重響到隔離屋個鬼仔笑笑口走入黎幫拖問咩事
佢整到太敏感啦
後尾要開哂窗開哂抽氣先唔會響，勁煩

睇post話現場聞到BBQ豬肉味
諗起都

126 死

如果真係英國版嘉利大廈咁嚴重，
isis可能想衝出黎認因為火警仲死得多人過佢恐襲

where

呢個係真

屌同意，我個hall每個星期都會test一次，完全無曬感覺，其實咁樣仲危險

執到寶

基本上香港廿幾年前消防處教人防火啲廣告入面，所有唔做得嘅嘢都出現晒

火燭咋嘛，點解可以討論幾版？

gentrification

拉上去睇撚清楚同google下佢外牆整過啲乜先出黎柒啦

1996年，政府飛行服務隊派遣直升機於嘉利大廈大火中拯救出4名被圍困於天台的人士；此行亦是政府飛行服務隊第一次在香港市區進行拯救任務，也是最為受到爭議的一次。因為香港傳媒以為在直升機的強大下洗氣流下，造成了更為猛烈的火災，然而檢討報告及專業人士均予以了否定。

咁大單野無乜人討論

用兩層鋁加中間發泡膠
英文叫 cladding

屌你老母

哦!唔通人地分手乜乜柒柒果啲討論到1001就正常
死人冧樓就討論黎都哂氣既!

哦你老母

You on99

駁唔到就屌人哦

算啦 連登太夠on9垃圾毒撚
無腦到隨時連倫敦都唔知係邊

衷心希望呢班垃圾毒撚比火慢慢燒死

香港啲記者高學歷
但好撚低質

其實直升機既風係向下壓，理論上唔係D火同煙反而壓向地下唔會有煙窗效應

直直直先死得人多

可能係覺得個直升機啲扇葉好似風扇咁帶動氣流

實際上咁大火反而係架直升機有危險, 強勁上升氣流好易令直升機失控

五個字講哂 BBQ透爐

仲勁過嘉利大廈

英國個消防鐘好撚on9 平時煎下野就響到全部人都知
有次真係著左火 對住個火警鐘 但佢又唔響
最後自己救熄左

Google下會見到橦樓既新cladding 係一間叫Rydon同Harley 既公司做， harley今朝仲見到， 依家del左個page

有同感

自己火自己救

痴撚線 可能防煙門都無 唔係點解燒得咁快

抵啦 貪平

整完後，消防唔使檢查 d 料

今次係外牆燒入返入屋, 因為成幅牆著哂火, 幾乎可以話係全部單位一齊燒

個業主係咪仆硬街

如果係真,實仆街
要著草

吹得走堆煙既同時
仲吹好多氧落火場
到時隨時燒到高過500度
乜人都死啦

呢棟野算係鬧市中既貧民窟，
最後可能無實際死亡人數因為超住都未必知但實際死得仲多人過嘉利都唔出奇

Bbc話最少6人死亡

好靚

個業主應該係政府
因為呢棟好似係公屋

但自己冇火響畀人聽

如果係嘅話文翠珊又多單嘢搞

成棟燒曬 走得幾十個 死人肯定唔會少

好恐怖

Fire Service 同 Building Standards 都係 Home Affairs
唔知又發現到咩屎食俾May食

型過津爆

四樓以上死晒咪分分鐘接近過百五人死

屌 搞到想買支滅火筒看門口

畀你哋會唔會直接跌落街算

CNN‏Verified account @CNN 3h3 hours ago
More
#GrenfellTower fire: Local councilman Robert Atkinson says 125 families are now homeless & have lost everything

上次wannacry 已經見到英國啲官僚作風，成個國家都係求求其其，唔出事就冇人理。好多地方都好殘舊。

英國無定期check各大厦嘅消防設備？

同香港一樣
不過人地冇150

呢層樓高層居民凶多吉少

80年代好多工屋賣左
已經唔belong to 政府

呢次賠幾多

起碼都成百人啦..

英國D樓cladding 入面真係insulator 來的

呢棟嘢業權依家交咗俾一間叫KCTMO嘅公司

呢個數應該淨係計救咗出嚟嗰啲人
死喺大廈入面嗰啲未點算

變成炭灰嗰啲

發泡膠的確係隔熱, 但係冇阻燃處理一燒著就

點先有生機？
除非有個絕對密封隔溫既救生囊

KCTMO完全冇理過棟大廈嘅消防安全, 呢樣嘢居民組織已經屌咗好多次

正常係一段一段甘做
唔會一燒就火線甘燒着

大陸樓係咁上下啦

( Show Blocked User - kisskisskiss )

火燭姐

想問下棟野幾大，一日都燒完，
但上次香港迷你倉燒左幾日

雖然話倉雜物多，
但果棟野係住宅應該都多雜物？

燒完唔拆平租我都想照住

alarm都唔響，咩樓嚟架

支那雪櫃大爆炸

無分別

之前支那都試過，唔少高/連登仔笑支那
而家到英國了

6個係證實左搵到既屍

上面仲未上到去點數到死幾多個呀天才

咁燒法會唔無左

依家睇返都覺得好心寒
所以話知識幾緊要 真係可以救多好多條人命

烈焰吞噬窗邊人影

但人地食班黑鬼同阿差食咗差唔多半個世紀呢，仲未計堆東歐鬼

而家個倫敦根本係公廁

所以最後可能無確實人數，
跟住客記錄報人數都未必準，
可能大把人帶埋成家族住無登計，
呢d同貧民窟無分別

最心寒係聽到有人帶行李走火警
不嬲走火警唔係淨係應該帶最貴重嘅嘢嘅咩？

大部份都係中東難民/移民
你覺得佢哋消防安全意識有幾高?

據講棟樓住客多數係中東移民家庭
source: reddit

都話左大部份係中東移民 中東佬你覺得識走火警咩？

"The London Fire Brigade said a structural engineer had checked the building and determined it was not in danger of collapse and that rescue teams were safe to be inside.
Initially, it was feared that the building, which appears to be gutted, could collapse."

頭先睇 BBC
有當地區議員話可能有四至六百人住

另外係棟樓有條走火advice係留係室內，而且居民之前已經同業主講過棟樓有火災危險

之前睇衛報live話得七十幾個人走到出嚟, 仲要半夜1點啲人多數留喺屋企

個 engineer 肯確定冇倒塌危機都好勇下，我唔係專家，但咁多不確定因素，如果計錯數入去啲啲消防員係極危險。

而家先話確定12人死，真實數字不明

BBC: Police confirmed death toll or 12 and expected to rise

x 10都似

鋁片
咁on9做建築材料

應該即場火化左， 灰都搵唔番， 得番d牙

如果係細蚊仔分分鐘燒到連牙都無

消防員差唔多搜索哂成棟大廈, 救咗65個人出嚟
依家仲有啲位有少量火焰未撲熄

而家有78人傷，你預佢地都係頭4層既住客

之後樓上果16層既數你乘番就大概估到幾多人死

一個中東定庭至少都有5、6個

睇d生還者無人係本土英國人

燒咁耐火場溫度成千度棟樓都唔塌

可能覺得佢地只係中東人所以唔鳩理佢地條命呱
用埋d爛料

咩叫嗰係本土英國人？
expat？

睇緊bbc 全部新移民🤷🏾‍♂️

好多regulation 黎，爐頭十米內要有探測器etc
屋企人係developer有提過下

點都好，有響好過冇，萬一發生咩事你都走到，好似哩棟大廈咁，你要行到出大堂先聽到火警鐘就死啦

其實有冇d救生繩之類既野係專for大火被困高樓用

好似話好好彩
都係回教徒
戒齋月定乜
一點就醒曬起身整早餐
所以好多人走得甩

無事果班又會諗係真主打救

係咪都反左先 有事就比句曲線 喂師傅有時咁樣真係好煩膠

"火警時留喺室內"(stay put)係英國標準走火指引, 意思係除咗火場同隔離單位住客之外, 其他單位嘅住客閂門留喺自己單位等消防救
英國消防條例規定大門著住火都可以頂到一個鐘, 單位同樓層之間亦要有足夠阻隔唔俾啲火蔓延, 咁樣就算一個單位起火, 一個鐘之內頂多都係燒到附近幾個單位, 夠時間俾消防趕到火場將火撲熄
如果一開始叫哂所有人走, 反而容易人踩人或者塞住走火梯阻住消防上樓救火

但呢個情況只係考慮到單位入面起火慢慢燒到隔離單位, 今次場火由外牆極速擴散再燒返入屋, 結果場火蔓延太快變成十幾廿層一齊燒, 一燒到走廊就全層GG

今次火燭都有人提出要檢討"stay put"呢個指引

最怕狼來了, 之前嘉利好似都係做完消防演習定檢查冇耐起火, 啲人以為鐘聲係流料所以冇即刻疏散

之前大陸都有一單類似。

英文update:

石屎建築邊有咁易冧，燒多兩三日都仲頂到

擔心下中環匯豐果d 鋼結構building,果d 幾個鐘都有機會成棟炒

係呀
有時佢咁啱嗰段時間響，都已經不以為然，當冇事發生
因為佢真係每個禮拜試

而家諗返起其實好恐怖，因為火燭呢家嘢，可能就係嗰兩秒判定你生死

你咪on9啦
大家而家關心嘅係點解英國都會發生咁大單嘢

你唔撚想知嘅咪唔撚好入囉

成班5毛衝晒出嚟，阻礙討論

agger
而家試火警鐘都係響左成分鐘先施施然著褸落樓下
如果咁啱係真火燭就玩完

以前係宿舍個個星期都響幾次鐘
聽到警鐘聲一定要走
如果查到我地冇走要罰100鎊
講真唔罰的話我一定唔會走

London fire brigade said it had reached the top of the tower block by early evening on Wednesday. No more survivors are expected to be found.

RIP

可以搵住客紀錄知道大概死亡人數，但實際應該更多

The tower is 24 storeys high and contains 120 flats. A local councillor said it is home to between 400 and 600 people.

扣返獲救果幾十個，死亡人數應該至少300+

仲要個個包頭

仲諗住帶貴重野...只帶毛巾,門匙,電話

如果D火封左出口又燒得快咁都唔出奇

睇到有個呀媽帶住6個仔女走
到地下得翻4個 有兩個冇左
好心up

仲有4 個算係咁啦，窮撚仲學人生六件

卍阿彌陀佛卍

點算完畢應該會係歐州史上死最多人既建築物火災

窮人命賤

唔怪得仲未有人開始祈禱，送花，點蠟燭喇。

聽講棟野好多中東人

用成億港紙整垃圾

英國政府窮到hi

A woman writes a message of condolence on a wall near Grenfell Tower. Photograph: Paul Hackett/Reuters

所有幕牆都叫CLADDING啦, 用鋁係無問題, 香港地鐵站入面都大把CLADDING啦, 家下英國呢D衰在有發泡膠做夾心姐, 跟本就無可能過到消防例

家下睇下業主同CONTRACTOR點扯貓尾, CONTRACTOR就一定死硬.

BTW
係英國家下做窮人真係慘過食屎, 家下英國綜援都查得好嚴, 官僚又勁, 申請綜援果D死左都未必拎到錢, LOCAL本地人都一樣好難

The Sun

Daily Mirror

The Guardian

The Times

The Daily Telegraph

i

Source:

嘉利大廈

一個禮拜後冇人會再理

呢張影到好似電影海報咁

咁嬲做乜

李嘉欣張相

超型

Daily telegraph 同 time兩張相影得幾impactful

仲未有dealth toll?

你想理幾耐
理到你死果日

咁就冇野啦
大家散水

新移民大屠殺

未有，而且仲有小部分地方仲燒緊

D外牆物料咁易燃，仲有其他樓都係用同一物料，俾isis知道邊度用同一物料真係用打火機都做到恐怖攻擊

而家即刻衝出黎認個雪櫃係佢地戰士設計既精密炸彈咪得囉

好似嘉利監生燒死

睇到前面講大廈堆資料就已經覺得會係英國版嘉利

Guardian睇到火燭前個走廊勁多雜物

你睇 燶啦

所以香港消防例已經好嚴
但始終有意外 無可能全部避

鬼佬塊西係咪香D
同一單野發生係香港，燒死新移民到時你條垃圾咪又係跳出黎熱烈地彈琴
講撚到自己奶英國西好似高尚D

係出事呢幢樓同一個區，仲有至少兩幢一模一樣嘅樓

想知今次英國用呢隻cladding香港常唔常見？
我見香港外牆都有用呢啲夾板，但唔知係咪同一物料

香港消防條例咁嚴某程度係因為嘉利大廈

英女皇同威廉王子去左探災民，昨日Jeremy Corbyn都有去探災民，反而May姐就只係探Emergency Services，再一次冇表現親民而俾人批評